# b=${a/123/321};将${a}里的第一个123替换为321
# 
# b=${a//123/321};将${a}里的所有123替换为321
# 
# shell调试:
# 
# sh -x aaa.sh
# 
# 
# from:
# 
# http://bbs.chinaunix.net/viewthread.php?tid=218853&extra=&page=7#pid1628522
# 
# shell十三问
# 
# 不過，假如你只看到 ${ } 只能用來界定變量名稱的話，那你就實在太小看 bash 了﹗
# 有興趣的話，你可先參考一下 cu 本版的精華文章：
# http://www.chinaunix.net/forum/viewtopic.php?t=201843
# 
# 為了完整起見，我這裡再用一些例子加以說明 ${ } 的一些特異功能：
# 假設我們定義了一個變量為：
# file=/dir1/dir2/dir3/my.file.txt
# 我們可以用 ${ } 分別替換獲得不同的值：
# ${file#*/}：拿掉第一條 / 及其左邊的字串：dir1/dir2/dir3/my.file.txt
# ${file##*/}：拿掉最後一條 / 及其左邊的字串：my.file.txt
# ${file#*.}：拿掉第一個 . 及其左邊的字串：file.txt
# ${file##*.}：拿掉最後一個 . 及其左邊的字串：txt
# ${file%/*}：拿掉最後條 / 及其右邊的字串：/dir1/dir2/dir3
# ${file%%/*}：拿掉第一條 / 及其右邊的字串：(空值)
# ${file%.*}：拿掉最後一個 . 及其右邊的字串：/dir1/dir2/dir3/my.file
# ${file%%.*}：拿掉第一個 . 及其右邊的字串：/dir1/dir2/dir3/my
# 記憶的方法為：
# # 是去掉左邊(在鑑盤上 # 在 $ 之左邊)
# % 是去掉右邊(在鑑盤上 % 在 $ 之右邊)
# 單一符號是最小匹配﹔兩個符號是最大匹配。
# 
# ${file:0:5}：提取最左邊的 5 個字節：/dir1
# ${file:5:5}：提取第 5 個字節右邊的連續 5 個字節：/dir2
# 
# 我們也可以對變量值裡的字串作替換：
# ${file/dir/path}：將第一個 dir 提換為 path：/path1/dir2/dir3/my.file.txt
# ${file//dir/path}：將全部 dir 提換為 path：/path1/path2/path3/my.file.txt
# 
# 利用 ${ } 還可針對不同的變數狀態賦值(沒設定、空值、非空值)：
# ${file-my.file.txt} ：假如 $file 沒有設定，則使用 my.file.txt 作傳回值。(空值及非空值時不作處理)
# ${file:-my.file.txt} ：假如 $file 沒有設定或為空值，則使用 my.file.txt 作傳回值。 (非空值時不作處理)
# ${file+my.file.txt} ：假如 $file 設為空值或非空值，均使用 my.file.txt 作傳回值。(沒設定時不作處理)
# ${file:+my.file.txt} ：若 $file 為非空值，則使用 my.file.txt 作傳回值。 (沒設定及空值時不作處理)
# ${file=my.file.txt} ：若 $file 沒設定，則使用 my.file.txt 作傳回值，同時將 $file 賦值為 my.file.txt 。 (空值及非空值時不作處理)
# ${file:=my.file.txt} ：若 $file 沒設定或為空值，則使用 my.file.txt 作傳回值，同時將 $file 賦值為 my.file.txt 。 (非空值時不作處理)
# ${file?my.file.txt} ：若 $file 沒設定，則將 my.file.txt 輸出至 STDERR。 (空值及非空值時不作處理)
# ${file:?my.file.txt} ：若 $file 沒設定或為空值，則將 my.file.txt 輸出至 STDERR。 (非空值時不作處理)
# 
# tips:
# 以上的理解在於, 你一定要分清楚 unset 與 null 及 non-null 這三種賦值狀態.
# 一般而言, : 與 null 有關, 若不帶 : 的話, null 不受影響, 若帶 : 則連 null 也受影響.
# 
# 
# 還有哦，${#var} 可計算出變量值的長度：
# ${#file} 可得到 27 ，因為 /dir1/dir2/dir3/my.file.txt 剛好是 27 個字節...
# 
